有冇人睇左《八佰》？

幾好睇，值得推薦有幾個位忍唔住未睇套戲前唔知有依段歷史，希望大家銘記歷史，知道佢哋嘅犧牲

我今日睇咗啦，唔錯呀

唔知香港版係唔係比上面cut左好多， 聽講原版重多青天白日滿地紅，cut左都有一幕青天白日旗係貨倉飄揚，希望唔好比共匪抹殺真正的歷史，抗日戰爭幾乎全部都係國民革命軍既功勞，你共匪接收日本仔投降武器就快

以前抗日戰爭時期日本入侵中國叫中國人做支那人， 估唔到依家到中國人做世界犯眾憎，比世界圍堵，叫支那人已經好比面， 依家向全世界播毒咁我哋係唔係都要報仇

唔止一幕，起碼兩至三幕。
但我唔明點解要由租界駁電話線去四行倉？個part有啲唔明。同埋個小湖北幻想呀哥騎白馬個幕好柒

唔好當真實歷史去睇，好多都係老作

咁歷史永遠係勝利者寫既，每個國家都係

國民革命軍好多都係以前北洋軍閥戰啲兵， 關共產黨撚事咩， 就算文宣都係民國時期嘅外交官、記者、學生領袖多，支共咁撚鍾意爭功勞做乜柒

戲入面好似都有講其中一個係以前跟張大帥，唔知係唔係暗示緊張學良
利申：9up

張學良呢個千古罪人搞乜撚兵諫阻撚住蔣中正清除共匪
蔣中正做岩嘅事除咗北伐，就係圍剿共匪

張大帥係唔係指張作霖，張學良啲人叫開佢少帥，不過果陣時都比日本特務炸死，話以前跟張大帥都岩嘅

北伐係蘇共式獨裁政黨搞政變，消滅一個自由開放嘅時代

打飛機片
真正既中國人邊有戲入面咁勇敢

利申:淨係睇左trailer

中共奪權前我信中國人咁勇，之後就

共產党係抗日free rider

坐擁其成，國民黨真傻豬，犧牲咁多一下子就俾人拎咗去雖然國民黨打咩輸咩，二戰都係靠英美介入先可以扭轉局勢。

但軍人的犧牲係值得尊重

未睇
mk 29 號先上
到時睇

不過電話線當初係班德國記者想送入去，點知俾日軍一槍打走
點解送入去，通俗地打個譬喻

等於搵記者打國際戰線（1937 年版）

國民革命軍其他部隊勇到仆街
打淞滬會戰係一個師一個師咁dum 入去
打一日無一個師
唔夠勇仲同你打咩

人地實際得四百幾人
硬係吹到八百人跟住死頂
攬住炸藥包跳落街自殺式襲擊
勇到仆街

係共產黨嘅國民革命軍第十八路軍同新四軍啲「背刺豬」累事

今日同後日有優先場，但只限某部份戲院

仲有金剛川

當年嘅中國人真係

最後成班士兵衝去租界好似fall guys

二次大戰期間的日本軍重好似古代咁攻城 羅馬龜殼陣

日本仔其實都係以戰養戰，打窮人仗，裝備唔算好好。

呢套野無俾大陸仔拎共產黨意淫咩？

睇得個trailer就心諗，大陸仔吹到抗戰無野好吹？要搞人地國民黨

真係打飛機片， 用槍直接打飛機都有，日本戰機又誤傷租界平民

起碼係講國軍保衛上海，唔係講共匪已經好好

ching
你估嗰時國民黨好有米
可以托幾十碌防空砲出黎打？
無嘅時候梗係咩都用㗎啦
唔通眼白白睇住人地飛機強姦自己兄弟

都岩嘅，果時主力部隊撤退了剩下四百幾人死守，就算係德械師都撐唔到， 物資短缺見佢哋機槍都少，八百人都無係預左做死士

不過大戰時比對面河啲鬼佬、飛船嘅花生友睇到有幾慘烈畫面好靚

唔講套戲
純講歷史
班國民黨既軍人先稱得上為國為民

升國民黨旗個幕好睇個陣真係覺得自己身在其中，係中華兒女

黃曉明係成套戲既敗筆，搞到我好出戲完全冇大粒野既氣勢，成撚個青幫濕鳩古惑仔咁咁比對面岸個青幫更青幫
反而覺得做謝晉元個個幾型

冇睇，我上綱搵返套八百壯士睇。
其實呢400 幾人冇準備死守，主要作用係令到日軍要有後顧之憂而不能立刻全力向南京進發。同時比外國人睇到中國仍有一戰之力。進入英國租界己是最好的結果。當然，謝晉元唔死仲好！

佢哋明知實力懸殊都肯係到，算係咁，同埋戲入面都有講佢哋唔係想同日本人同歸於盡，係想話俾人聽，華北淪陷啦，東北都淪陷啦，但上海仲未淪陷，皆因有國軍猶在知不何為而為之，仲想點

想問佢香港上緊呢套有冇刪減左情節？
係咪del左好多
如果係咁唔睇了
Cut到變左奶共戲既話一D興趣都冇

唔係啩，我仲以為港版應該寬鬆過大陸版

奶共片?

戇鳩仔，由革命黨起義到韓戰，中國從來冇停過打仗，其中英雄莽夫無數

不過改革開放後啲人懦弱起碼20倍

放心，由頭到尾冇共產黨喺出現過，你只會見到青天白日旗同聽到中華民國國歌

全片沒有共產黨出現，導演管虎係中華民國fans嚟

大把人貪生怕死啦，講到當年打仗虫國人有撚得揀咁
英雄？

一定係啦

睇左 有拍支那人事不關已咁 對面岸就唱歌跳舞
綁手擋彈跳真係

得顏色 無星星

話比出面聽咩事
好似tg 咁

以前一定有

宜定都係豬閪

好震撼 一邊歌舞升平 一邊地獄
屌你個團長企係屋頂勁似Batman

嗰陣先知800名係咁黎
話比出邊有人知我哋好夠人

其實預死係度

咁唔係點
比你係現場 驚到賴屎脫肛失血死啦

係

如果係共產黨飛機片真係費事睇

勁仆街。左膠鬼佬
飲住酒賭邊個赢
掃死班仆街就正

打個精神 國軍

共產黨真衰過乞衣狗
大事無做
小偷小摸

無奶共
差唔多一句都冇提

留名睇中美開打 共黨集體投降

唔係完全冇講共產黨

升旗同奏國歌個個畫面仲係我腦海入面

一開始班友真係商女不知亡國恨，隔江猶唱後庭花。

謝團長好型

另外一邊開緊槍嗰四條師奶仲可以打麻雀
個師奶勁仆街屌佢老公睇睇睇

着埋嗰件雨褸勁似Batman

反映當時上海租界既人無諗過日本人夠膽會同西方國家開波所以係租界個個都若無其事

真係痴撚線子彈冇眼
真係覺得唔會打到自己呢度

嗰條河寬都唔知有冇10米

條河有二十幾三十米左右， 泰吾士河差唔多闊啦

成版一毛係到推po
係到spin到唔係共匪就係好野
最初個版可能係既
而家比人改到民國旗都唔可以show

正常人用腦諗下都知如果吹奏民國
點可能係大陸播

呢套野官方認証，含撚啦

睇左 喊到豬西咁，一路睇一路幻想如果當年國民黨冇輸國共內戰會係點。不過可能中國人嘅劣根性就係咁。

另外我想講最後個段字有奶到共，講到由中共統領抗日，屌佢

最後字幕咪講共軍抗日囉
你班連登仔睇到咁入戲去屌旁觀者？ 套戲就係要統戰你呢班垃圾呀！

冇撚理最後d字

因為知唔係事實

係呀你唔理代表其他人唔會睇到呀 低能小學雞post 我走人先

有智慧嘅人就知中共係抗日上洗撚理佢最後d字咩

歷史永遠冇如果

岩岩睇左，以飛機程度同眼清串濕程度都輸俾奪冠，
覺得得前半整體上免強ok，同埋後半澡堂段戲有好多屁股睇，
嗚呀

場戲劇情好散，硬係覺得果4日好多位係送人頭，都唔知做乜

打錯字

支那人特色
打自己人最勁
對住外人就碌撚

來來去去都係果幾條友係到推post

做咩?? 驚支那電影 係香港票房唔掂呀??
算數啦, 無人想睇呢D 支那電影呀

當年既四行倉庫 = 上年既POLY

支那垃圾戲都推幾頁

史實係唔係 日本軍唔敢用飛機大炮，所以攻唔入倉庫？

今日睇完都有同樣感受。

喺強弱懸殊嘅情況之下死守一個陣地，入面個個視死如歸，獨力面對敵人瘋狂進攻。喺外面，有自告奮勇助戰嘅義民，但更多嘅係隔岸觀火、作壁上觀嘅普通人。喺國際，死守嘅人希望引起國際關注，但國際關注以外，亦有更多各國嘅自身利益。到最後，雖然引起咗大眾嘅熱情同關注，但呢一份情感可以延續幾耐？都係未知之數⋯⋯

我個人觀察到導演已經喺大陸電檢制度之下盡咗力，青天白日滿地紅旗嘅鏡頭處理考慮到大陸電檢嘅因素其實屬於可以接受，而且有好多位都有hidden message：

一、日軍廣播話「帝國軍隊正保持最大限度的克制」，呢個「最大限度的克制」，用典好可能來自解放軍總政治部六四宣傳片講「坦克人」嘅部分。

二、升旗儀式嘅號聲基本上係中華民國國歌嘅旋律，只係中間故意打亂少少。

三、最後導演透過特派員把口講出「你們才是真正的中國人」，「才是」，咁邊個唔係「真正的中國人」？成套戲共產黨係完全缺席。最後再好敷衍咁打兩行「中共領導抗戰」嘅字幕嚟應付電檢，反差極大，明白人自會明白。

諗起斯巴達

唔覺奶共

有發過夢自然明感同身受

史實係租界開頭唔敢打 後黎打到心雄 照打

算啦，連登仔為反而反有咁多國民黨旗都話奶共。雖然最後一幕真係有講話係共匪帶領下先可以抗日成功。

睇返年份，四年後先同英美開戰，租界仲有四年和平

第一日落閘殺狗 笑左出黎

本黎係租界入面果三個𡃁仔 以為參軍好好玩好刺激 入面兩個死得好慘烈 死剩果個最後都覺悟左

其實明知幫唔到手 做乜唔趕佢地走

戰爭背後都係政治

有人就有政治所以人先係最大的禍害

係都睇以前套八百壯士

係咪共匪出 係就上網睇算

以前個個亞洲國家俾日本打到仆街
係國民革命軍先撐到咁耐 仲有共產黨陰佢地後面

佢地係掩護主力撤退

以前亞洲除咗中日泰，全部都係殖民地，根本冇國家，日本做嘅係解放殖民地，正義之師

中大保衛戰 附近屋邨既師奶咪又係繼續打麻雀

戲院翻工 企係後面睇哂成套 係幾好睇嘅

解放完變自己殖民

只可以話國軍捱到最後日本投降唔洗亡國
以為收工抖下
點知一個屈尾十比共匪撓起仲比人食埋
試問果八百壯士點會唸到到最大的敵人原來係自己人

人地共匪養精蓄銳，班國軍就打餐死，點知最後個江山可能真係命運

對住外人, 就反對反對, 完

支那係叻GE, 根本唔需要抗日
最重要係, 當日抗日成功, 都係因為老母掟左兩粒原子彈落日本先令到佢地投降

有冇諗過如果唔加嗰兩行字幕敷衍一下，係過唔到大陸電檢

呢個就中國俾人叫支那原因
永遠唔肯面對自己問題丶淨係拉埋其他地方掩飾問題

咁唸啦 抗日都抗左八年 國軍係功不可沒
同期法國面對德國唔夠兩個月就抗降

okay 你話戰區唔同無得比較
其實老母唔掟兩粒原子彈 我地都打緊日文啦
歷史想講返轉頭？

事實證明, 比日本統治, 係好過被支那人統治

睇下滿州國, 台灣.......比日本統治之後, 好發達
反而交比比支那統治, 即刻貪污, 瘸敗

支那 識條撚統治咩

正想咁講起碼有咁多幕國民黨旗，仲想點？

我都覺得管虎係現行監管下，沒有貶損國軍，強行加入共軍抗日畫面，在片尾打幾行字"表揚"下共產黨，已經係盡了努力

無得意淫
入面有播三民主義歌
不過播得好曖昧
原本套戲好多青天白日滿地紅
剪走左八九成
得翻啲唔清唔楚

仲想點？佢冇換支五星旗你都偷笑啦

青天白日旗都唔敢show出黎

有SHOW青天白日旗出黎，仲有好多軍人做護旗手保護支旗

上網搵完「暴支膺懲」
發現日軍攻打支那 真係抵撚死
支那自己走去屠殺日本僑民, 然後日本先會打鳩支那

同英法聯軍, 八國聯軍一樣
自己走去殺人先, 人地報仇, 唔夠人打, 就扮受害者

香港D教科書 成日教到支那被外國打, 是受人欺負
但唔講支那 自己挑起事端先

不過好在香港人 台灣人 已經清醒,,,,,,,,知道支那人 係仆街民族, 唔會覺得支那人是可憐的

正確

你有冇睇架其實

尋日先係戲院睇完，戲中第三日就係天台升國旗，跟著日本飛機就向佢地掃射，最後張旗射到穿晒倒下。
反而你有無睇㗎? 升旗前背景播埋民國國歌
雖然戲中無國旗大特寫，但遠鏡係睇到

sorry, 回錯

原來都好多逃兵難怪中國會輸

有幾個睇到火都嚟

套野搞左好耐支那先肯批

支那版有冇cut護旗果段

日本想打中國由豐臣秀吉開始

師兄有冇睇過套戲，拍到啲支兵個個縮晒入老母個西，主角由頭到尾都係諗點樣逃走，普通人心中無國，係租界當睇戲咁睇，咁都叫掩蓋問題。

相反仲拍到日軍勁型，頭綁國旗下水道咬住把武士刀潛水入倉庫，又勇又有責任心同榮耀感，曲線串緊自己，最後全片國民黨抗日結尾就話共產黨係抗日中流砥柱又串多次，曲到圓

管虎真係良心導演，真係feel到已經盡咗力

巴打，我都係咁諗

咁支那人事實係抵打
周圍侵略, 消滅人地民族

你睇番 夏朝既領土,同明朝領土.......擴充左好多

支那人 打人就話自己是「平定外族」
人地打支那, 就話自己被欺負

豐臣秀吉應該只有對外擴張既心，有征韓論。不過有中國幫拖先冇辦法征韓